
KOUASSI Patrice & ASHENAFI Dagmawit L2 informatique

1)avancement par rapport au travail demandé

La partie 1 de notre projet, a pu être entièrement réaliser avec presque toutes les
fonctionnalités souhaiter. Nous avons rencontré quelques difficultés, mais en étant soudée
nous les avons surmontés.
Néanmoins ce n’est pas le cas de la partie 2. Dans la partie 2 A, pour réaliser le programme
nécessaire à une partie de Humain contre IA, nécessitait beaucoup de temps et de réflexion
concernant les stratégies à adopter par l’IA. Mais nous avons réussi à le réaliser. Cependant
c’est la partie de devoir modéliser et afficher les différents coups possibles de l’IA qui as
stoppé notre lancer. Donc nous avons perdu beaucoup de temps sur cette partie, et n’avons
plus réussit à continuer, par manque de temps. Donc nous avons pu entamer la partie 2 B, 
mais par manqu de temps nous ne sommes pas aller loin

2) principales difficultés rencontrées

Nous avons eu peu de problèmes car nous avons su surpasser les petites difficultés.
Cependant un gros problème c’est mis en travers de notre projet. Le problème est survenu
dans la partie 2A, lors de la création de l’arbre n-aire pour modéliser et afficher les différents
coups possibles de l’IA. Apres création de l’arbre l’erreur suivant s’affichait
<<java.lang.OutOfMemoryError : java heap space>>. Après détection de cette erreur nous
avons fait pas mal de recherche pour essayer de le résoudre sans succès. 
Un autre probleme mais sans grand impacte, a été de sauvegarder le fichier texte dans un endroit precis. 
Nous avons essayer de le sauvegarder dasn le disque C, mais cela ne marchais pas, donc nous avons perdu du temps
à essayer de le sauvergarder dans ce disque alors qu'il n'était pas possible de creer des fichier dans le disque C,
mais seulement des dossier. 